支那產馬鐵列車僅啟用1年疑生鏽！乘客憂材料有問題

港鐵馬鞍山綫去年起，陸續引入由中國中車屬下長春軌道客車公司生產的國產列車，應付日後東西走廊發展需求。惟新車落地近1年，有乘客近月陸續發現，新列車的金屬座位椅面，竟出現疑似生銹痕迹，令人質疑新車物料質量大倒退。

因應港鐵沙中綫發展，馬鞍山綫及西鐵綫日後將與沙中綫大圍至紅磡，合併成為東西走廊。為配合工程需要，港鐵為原本服務馬鞍山綫的列車，由4卡增長至8卡，並由去年起，引入長春軌道客車公司生產的國產列車。翻查資料，當年港鐵在沙中綫合約下，以約11.4億元向長客招標購入14列國產車。去年港鐵向立法會滙報，因應服務需求增長，決定再增購3列國產車在東西走廊服務。

不過新國產列車投入服務近一年，有乘客發現新車座位表面已出現懷疑生銹痕迹。馬鞍山居民陳小姐指，新列車座位有別於舊車的亮面不銹鋼金屬設計，新車座位表面呈啞色，在夏天時已發現乘客穿短褲，容易在座位留下汗印。近月更留意到部份座位表面，出現啡色一點點疑似生銹痕迹，「無咩理由用一年咁快就生銹，舊車用咗咁耐都唔見咁嘅情況」。
記者昨日於馬鞍山綫，往馬鞍山車頭第一卡車廂視察，發現至少3列新國產車座位，都有類似問題。座位表面近椅背及玻璃位置，都發現少量不明顯的啡色點，部份座位亦有明顯花痕，及輕微保護塗層脫落問題。

乘客李小姐指，留意到新列車座位經常都有花痕及污迹，觀感上較舊車的不銹鋼亮面「污糟」，認為新車落地一年就有此情況並不理想，但無法估計究竟是列車產地抑或是材質問題。乘客楊小姐則認為，國產新車車廂空間設計較舊車卡寬敞，感覺較舒適，座位容易有污迹問題尚可接受。她反而對新車座位編排設計較不滿，座位減少對有需要乘客亦不便。本報曾向港鐵查詢，截稿前未有回應。

架車超臭，一行入去有陣UP味

G-train: 膠鐵xGDP

再科水同你換過晒佢

好似唔係呢幾個月嘅事
上年已經有人察覺到

北京奧運金牌都會生鏽啦
大驚小怪！

係
一陣臭膠味

坐左幾廿年狗鐵都唔覺有
係大陸新車咁把炮

垃圾毒果質乜春量張櫈輕左?

五毛見字死全家

亲 這是富我國特色的列車

港豬

其實港島啲英國車都用左幾多年啦，真係未見過
依家先1年就出，咁都叫無問題

次次上車都一陣臭膠味

年年換新車

個啲真係最襟用

等睇管理層出黎話果d冇事既
唔會影響行車安全

第一代黃頭車橙色膠椅
翻新冇用之後有一部份喺新界放室外

日曬雨淋都冇乜爛

垃圾到

嗯，又唔見第一代英國製地鐵有？
啲鬼acc打手講嘢特別on9

支那南車會唔會好d

成日形住係屎漬

車廂真係好臭

舊個款馬鐵車完全冇味

d座位勁撚污糟
好心換撚晒佢啦

陣臭膠味咁耐都唔散，有少少刺鼻，大陸嘢真係痴撚線

係質素呀仆街，咩質量大倒退，學埋支那野，中文都大倒退啦

有冇驗車ga？咁都收貨？

又臭又成日有撻屎跡咁嘅鏽跡
平時見到有位都無人坐就係咁解

收皮啦屌你老母全家俾狗屌

班高層又唔會坐

條友係唔係當人白痴
觀塘線啲垃圾支那車極快殘

有咩出奇
架車嘅開閂門聲會走音都已經夠搞笑啦

英國車原裝嗰啲不鏽鋼瀡滑梯凳
換落嚟嗰時都仲咁新淨

用咗39年嘅英國車門都仲未生銹

神戶製鋼

觀塘線堆垃圾真係用殘破係形容....

點解唔買返日本千九 d位好滑 但座得舒服

要親共
同埋聽講日本唔太想做你生意

翻新過都耐用過你
賺咁多錢都唔買好d嘅外國貨

dlc

講英文唔會勁左，我屋企塊不鏽鋼，10幾年都未生銹

垃圾車

黨鐵2017年仲掉啲舊spec俾日本做人哋當然唔想做
你對比下E235同SP1900個技術就知

不鏽鋼餐具，一有鏽跡，進食時舌頭會感受到鐵鏽味

支那製觀塘線批車殘到呢

寶林都仲ok
起碼都係韓國同英國車
觀塘線而家愈來愈多支那車

同大陸啲地鐵一鳩樣

淘寶 食海底撈 飲喜茶 去支那旅行 同支那人結婚

yeah

呢個有少少唔同
今年日本通勤車做得好輕 設計壽命多數15年

香港要求長好多

自己走轉馬鐵睇啦
張張凳都有氧化跡
每卡一定有一兩張有銹

搵支那山寨版同原廠日本貨比

不銹鋼會唔會生銹係睇成份架

支那大錬鋼， 技術果然超卓

一開始以為新車先有味
點知過咗咁耐都係勁大浸臭味

E231都同IKK train同期，都未退

質量唔係mass咩？
毒果

利益輸送，同埋支那車同歐洲，日本車差唔多價錢

原來成億架車

正常 香港車全部本身設計30年結果都超過晒
但係新幹線同TGV比明顯短好多
TGV第一代早幾年先退役 係100系年代生產

親 本店支持無理由退貨唷

不過7天已過

因為係日本嘢嚟

我year 1中文堂有討論過呢個問題
大概係早期漢語大量引入西方詞彙嘅時候（五四運動前後）
引入埋quality and quantity嘅概念 譯做「質量」
但係明確分開「質」同「量」嘅用法
所以有啲工廠嘅口號係咩「提高質量」之類
但係近年「質量」、「質素」不分好明顯就係受土共無文化嘅影響
啲土共式中唔中西唔西嘅垃圾語言

呢篇雖然係垃圾730 但都值得睇下

唔關事

支那嗰隻新車同千九比嘈好多

人地車廠只係負責整車身同組裝咋wo
你鐘意塞過蒸氣引擎入去都照同你做架啦

不過MTR車d零件係聯合國嚟
數量少 又益唔返日本零件廠 唔好賺 咪唔做囉
台灣高鐵都係咁
好似唔會再整700T 要改買N700S

錢咪用咗去呢啲地方，港豬一毫都唔俾你

輕鐵新果批啲凳仲離譜
都唔知係屎跡定甩皮

想人對你有信心 少啲笑鳩你 好心就做好啲質素 唔係一味靠硬

人地間廠唔再出

邊有15年咁少
山手線E235換落嗰堆E231都唔係退
係翻新後掟去中央總武到
再將原本中央總武堆E321再翻新掟去其他線換啲仲舊嘅車

同埋唔好睇少JR西日本玩盡架車嘅能力

我初初以為有人瀨屎，望真d先發覺係甩油

利益輸送既野我識條鐵

甩油仲可以於大修列車時，重新油上

因為日本新幹線隧道多，但隧道橫切面細，變相風壓好強，而又壓向鋁合金車身下，壓到車身變型，

你下次坐新幹線留意下，望住窗同窗框，每次出到入隧道都會變型一兩次

輕鐵堆支那車問題多 QC好撚差 又係好快就殘
家陣仲要再買堆垃圾返嚟取代日本車

但輕鐵位唔係金屬

支那車全部都臭到嘔
建議做下空氣測試
睇下有幾多致癌物

買過囉

膠位嚟架
睇下舊車啲橙色凳，用咁耐都好少花好新淨咁
再睇下新嗰啲

1992年生產，依然屌打所謂四期支那車

已經買左93列支那垃圾嚟取代啲靚嘢

世界公價
大約一千萬一卡車

原來連輕鐵都變支那車

想平但又唔想用新技術？

雞蛋裏挑骨頭

澳洲個批車驗到有禁用物料

好似係石棉

大家求多福

要求長有鬼用咩
大陸車佢比夠你話50年又點

日本貨一向為性能犧牲耐用程度
最耐用係美國不鏽鋼車 好多用到50年

咪撚傻啦屌 你唔撚睇下觀塘線又買其他日本車 根本狗鐵就想全部換撚晒支那車

個主要原因係用鋁合金 減輕重量慳油
人地歐洲用鋼用不鏽鋼 Eurostar係全世界行最多隧道嘅車 而家都係因為搵唔到用途先退役 都玩左20幾年

科水比大陸再買過批新

室內野加長期有冷氣抽濕架喎

其他線我暫時未見過

部車大陸製喎大哥

個位勁唔好坐

你竟然用日本仔野同支那野比較

咁就買日本/歐洲野好過啦

呢D仆嬴支那車坐撚左成年D膠味都仲係度 真係好撚垃圾

隧道數量計，日本多好多

嚟緊強國Q-Train 好似800萬左右
一分錢一分貨

得香港咁下賤，有錢都買劣貨

日本車出口多數改用鋼

百年一遇暴雨
肯定係酸雨問題 中國的車肯定冇問題

車內都酸雨

可惜phase 2唔再續命

川重當年幫九鐵執過車身設計，重咗但亦堅固咗，可惜龜仔眼裡只有支那

有冇片睇下

支那製造 你想點

講曬英文terms懶pro咁

乘客問題

或者我咁講啦。 佢呢啲座椅係有標準既。 達唔達標先

肥馬夠胆唔買大陸車咩

架野臭撚到仆街

仆佢個街
唔知有無毒

洗乜質疑，用得大陸野唔係預左啦咩

又中又英勁啲 ?

點解英國野用左咁多年都無,但支那野用一年就有

質素問題 大家心照

問題以前英車新舊櫈／德車／韓車, 日本SP 唔同批次都係鋼材都唔生銹。(舊英車長櫈成日加減速就齊齊滑)

最舊個隻都用廿年無生銹，翻新車到今日 都廿年。

SP 兩間廠三四個批次都無問題啦

因為日日都有PatPat 打磨

第一代都劏緊，港島係第二批，用三菱Motor ( 留意頭尾有個大散熱 )

KCR 大手入貨係日圓最低水，但今日匯兌問題，二來KCR 訂完96節後，一口氣訂超過三百節去俾西鐵，變左近畿突然食滯左( 咁岩川崎R 撈俾左一半佢造 ， 結果係近畿補製駁埋川崎一齊行。)

始終SP 個圖係KCR ， 唔同日本一年四抽慢慢換車。變左MTR 唔換設計再俾日本造變左有啲問題，不過都係錢( 北車蝕本仿造SP )

推韓車去TKO 係等佢快啲收皮( 北角同鰂魚兩個大彎，韓車個架天生唔夠硬 )

咁日本係生產國，要保持工人長期飯碗，未變左一年造幾抽咁去換。香港係銷費地區要再一次用40 年

佢可能諗縮數，仿製左可以兩家零件互換。

千九當年係全球最靜音。

主要都係貴，零件個啲，北車未又係用返日本件。根本錢問題( 北車報價係日本六七成渣 )

問題係澳洲/日本批櫈用左三十年都無甩

終於有人答到

呢批可以同澳洲批神仙車混用都利害。

新批車個轉向架都係澳洲造，大陸造個批轉唔到彎。至於日本車問題同保養條款有關，Ex K 係由你玩，換色都得，到左MTR 就唔比亂掂批車。

三菱自己無再造車，多數監工搵現代代工。

仲改良澳洲車散熱

有冇source

長春批假九用好多那廠零件

屌你老母，同一間公司相同管理模式，兩個貨源。人地來佬貨用咗成四十年都好地地，你批大陸貨用一年左右就出事，咁都叫屈呀？

轉向架好似係自煮燃發

腳，冷氣，部份電氣野用支那野

黨鐵買過咁多部支那車轉向架都係自煮燃發